{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng 5in1", "question": "Bé em chích 5in1 mũi 1 lúc 2 tháng theo TCMR. Về cháu không có biểu hiện bị sốc thuốc cũng không sốt, chỉ ở nhiệt độ 37.2°C. Vậy nếu chích mũi 2 cũng là mở rộng thì khả năng bị sốc thuốc hoặc sốt cao có không thưa bác sĩ? Và em có thể đổi mũi 2 sang mũi dịch vụ có được không? Mong sớm nhận được câu trả lời của bác sĩ. Vì bé cũng gần tới ngày chích mũi 2 rồi ạ.  ", "answer": "Chào bạn,,Nếu bạn tung một chiếc dép lên thì khả năng chiếc dép nằm ngửa khi rơi xuống là 50 phần trăm. Khả năng sốc phản vệ của vắc-xin có thành phần ho gà toàn tế bào (thuốc của chương trình tiêm chủng mở rộng) là 20 phần triệu. Có nghĩa là nếu con bạn tiêm thuốc này 1 triệu lần thì có khả năng 20 lần bị sốc. Khả năng sốt trên 38 độ sau khi tiêm là 50%. Bạn có thể chuyển đổi từ vắc-xin này sang vắc xin dịch vụ nhưng vắc-xin dịch vụ hiện không còn và công ty cung ứng thuốc cho biết vì những lý do thay đổi quy trình sản xuất nên thuốc sẽ còn khan hiếm rất lâu. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-5in1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 14 tháng uống sữa ít", "question": "Chào bác sĩ. Bé của em là con gái, nay 14 tháng tuổi nặng 9,3 kí, lúc sinh được 3,2 kí. Hằng ngày bé chơi và ngủ rất giỏi, đi ngoài bình thường nhưng khoảng tuần nay bé uống sữa rất ít và mỗi lần uống thường phải đút muỗng (bé uống sữa Similac). Ban ngày bé có thể bú bình lúc mê ngủ (khoảng 90ml), đêm bú mẹ hoàn toàn.Trước giờ ngày bé ăn được 2 cữ cháo (2/3 chén/cữ), uống sữa ngoài 3 cữ và bú mẹ, nhưng nay chỉ bú được 1 cữ lúc mê ngủ và bú mẹ. Em cảm thấy bé không ham bú như trước, lượng sữa bú được rất ít không được 600ml sữa và 2 tháng nay bé chỉ tăng cân 100g. Có phải bé em đang tập đi, vận động nhiều nên biếng bú và không lên cân không? Em phải làm gì để bé uống được nhiều sữa hơn?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng. Ngoài ra, bạn nên cho bé ăn thêm 1 cữ cháo và cho mỗi chén cháo 2 muỗng cà-phê dầu hoặc mỡ. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-14-thang-uong-sua-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài nhiều", "question": "Chào các bác sĩ! Con em 3 tháng 20 ngày, bé sinh ra 3,8kg tròn 3 tháng được 7,2kg. Hơn 10 ngày nay bé đi ngoài ngày 8-10 lần, hoa cà hoa cải, nhầy như mũi, lúc vàng lúc xanh lợn cợn trắng, có nước và bọt. Bé vẫn bú ngủ và chơi bình thường, khi đi ngoài không khóc. Cho em hỏi bé như vậy có phải viêm ruột không ạ, cách chữa như thế nào ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé đang bị tiêu chảy cấp, bạn nên đưa bé đi khám bệnh. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6.5 tháng biếng ăn", "question": "Chào bác sĩ! Con gái cháu được 6,5 tháng, nặng có 7,2kg và cao 68cm. Em cho bé ăn dặm lúc cháu 4 tháng tuổi, cháu rất biếng ăn, bé chỉ ăn được 3 hoặc 5 miếng đầu là nuốt, rồi ngậm không chịu nuốt. Em nấu bột thay đổi bữa liên tục và trong một bữa của bé có đủ 4 nhóm thực phẩm. Bây giờ em phải làm thế nào để cho bé ăn ngon? Có phải do em cho bé ăn dặm sớm quá nên giờ bé biếng ăn không ạ? Một ngày ngoài bú mẹ em có cho bé uống thêm 3 cữ sữa công thức mỗi lần 60ml.", "answer": "Chào bạn,,Cho ăn dặm sớm dễ làm bé bị rối loạn tiêu hóa. Hiện tại, chế độ ăn của con bạn chủ yếu vẫn là sữa. Ăn dặm chỉ là để cho bé quen với thức ăn đặc, bổ sung thêm chất xơ và chất sắt bị thiếu trong sữa. Chiều cao và cân nặng của bé hiện tại bình thường. Vì vậy, không cần phải ép bé ăn nhiều. Bạn càng ép bé thì sẽ càng làm bé sợ ăn. Sau mỗi cữ ăn, bạn có thể đút thêm sữa nếu thấy bé ăn ít.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-65-thang-bieng-an/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị sưng mủ ở chỗ chích ngừa", "question": "Bé nhà em sinh 25.8.2015, đã chích ngừa 2 mũi ở bệnh viện. Nhưng ở ngay chổ chích ngừa ở cánh tay trái từ lúc về cả tháng không thấy gì, nhưng 2,3 ngày nay chổ đó bị cương mủ, bé khóc cả ngày như vậy có bị gì không ạ?Bé nhà em bị vàng da mặt, lòng trắng con mắt cũng vàng luôn. Em có bế bé phơi nắng nhưng thấy không giảm mấy. Như vậy bé có bị bệnh gì không ạ? Em bị vỡ ối non lúc 37,5 tuần, em sinh thường và bé có 2,6kg thôi ạ. Mong bác sĩ tư vấn cho em.", "answer": "Chào bạn,,Bé trên 1 tháng tuổi mà còn vàng da là bất thường, bạn nên đưa bé đi khám bệnh. Vết chích ngừa lao tạo mủ là bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-sung-mu-o-cho-chich-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hiện tượng màu phân", "question": "Chào bác sĩ! Cháu nhà tôi hiện tại được 2 tháng rưỡi, cháu bị viêm tiểu phế quản nằm viện điều trị 6 ngày, xuất viện uống thêm 4 ngày kháng sinh nữa. Trong thời gian điều trị bé ăn và đi nặng bình thường. Sau 10 ngày bé đi nặng phân màu vàng xanh có chất nhày kèm sủi bọt con đi 4 lần trong ngày. Tôi đang cho bé uống men nước 6 ngày rồi chỉ thấy bé đi không sủi bọt còn màu phân chưa cải thiện lắm. Xin hỏi bác sĩ tình trạng của bé có sao không? Sắp tới bé có lịch tiêm phòng viêm gan B mũi 2 có được tiêm không ạ? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Có thể bé bị loạn khuẩn đường ruột sau khi uống kháng sinh và vẫn có thể cho bé tiêm ngừa. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh, mang kèm mẫu phân để bác sĩ kê toa thuốc phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hien-tuong-mau-phan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lịch chích ngừa cho bé tại bệnh viện từ dũ", "question": "Con em sinh mổ tại bệnh viện Từ Dũ ngày 10/8/2015. Em muốn hỏi lịch chích ngừa tại bệnh viện để đưa con đi chích ngừa. 1/ Thời gian làm việc (buổi sáng, buổi chiều) 2/ Khi đi cần mang theo giấy tờ gì, làm thủ tục ra sao ở đâu. 3/ Bệnh viện có tiêm chủng theo chương trình quốc gia không, hay chỉ tiêm dịch vụ? Xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn đưa trẻ đến tầng trệt khu M1 227 Cống Quỳnh sáng thứ 2-6 để tiêm ngừa cho bé. BV có tiêm TCMR và dịch vụ.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lich-chich-ngua-cho-be-tai-benh-vien-tu-du/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm viêm gan a", "question": "Kính chào bác sĩ! Bé nhà em hiện tại là 23 tháng tuổi, từ lúc sinh tới giờ em chưa cho bé đi tiêm phòng mũi viêm gan A, với tuổi của bé bây giờ cho tiêm phòng viêm gan A có được không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Viêm gan A được tiêm cho trẻ từ 12-24 tháng, 2 liều. Bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ, tầng trệt M1 227 Cống Quỳnh Q1 để tiêm.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-viem-gan-a/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sữa cho bé", "question": "Bác sĩ cho em hỏi là em bé mới sinh mà mẹ chưa đủ sức khỏe để cho con bú thì mình nên cho em bé uống sữa gì là tốt nhất? Uống trong bao lâu? Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Nếu mẹ bị bệnh lý không thể cho bú sữa mẹ thì bạn có thể cho bé bú bất kỳ loại sữa công thức nào dành cho trẻ từ 0-6 tháng tuổi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sua-cho-be-21579/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh xì hơi nhiều, ít ngủ và ít đi tiêu", "question": "Kính thưa quý bác sĩ! Con em sinh mổ ngày 10-8 tại bệnh viện Từ Dũ, con gái được 3kg2. Những ngày đầu ở bệnh viện thì em cho bé bú bình nhiều hơn bú sữa mẹ, ngày đầu tiên và ngày thứ hai cháu đi tiêu tiểu nhiều lần, nhưng ngày thứ 3 là cháu có hiện tượng xì hơi thối và không đi tiêu được. Đến ngày thứ 6, em xi cho cháu mới đi được.Xuất viện về nhà, em cho cháu bú sữa mẹ nhiều hơn sữa bình, cháu bú nhiều, ngủ ít, cả ngày đêm ngủ chỉ từ 10-14 giờ. Có lần, 2 ngày liên tục cháu đi tiêu ngày được 5,6 lần (hôm đó là em vừa đổi loại sữa khác), mỗi lần đi phân lỏng, vàng và ít.Hiện tại, cháu bú sữa mẹ hoàn toàn, nhưng vẫn cứ 4-5 ngày mới đi tiêu một lần, phân hơi sệt, nhiều, có màu vàng, đôi khi hơi chua tí. Cháu hay rặn để xì hơi, ban đêm cháu thức giấc bú rồi cũng nằm rặn. Cháu hiện được 5kg, vẫn giao tiếp với mọi người bình thường. Mong bác sĩ giúp cháu!", "answer": "Chào bạn,,Một số bé bú mẹ hoàn toàn có thể không đi cầu hàng ngày nhưng phân vẫn mềm và tự đi được thì không sao. Bạn nên massage bụng cho bé nhiều lần trong ngày, mẹ ăn thêm chất xơ và uống nhiều nước hơn.,Thân mến,,BS. CKII. Tô Thị Minh Nguyệt\nKhoa Khám bệnh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-xi-hoi-nhieu-it-ngu-va-it-di-tieu/"}
